\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{listings}

\title{Rendu Projet Latex et Git}
\author{MALIDI Théo DIALLO Abdourahmane et Nourdine SAADI SOULE}
 
\begin{document}
\maketitle

\newpage

\tableofcontents
\newpage

\section{Nombre Premiers}
\subsection{Définition}
Un entier p est premier si p $\geq$ 2 et si ses seuls diviseurs dans N sont 1 et lui-même. Un entier p est premier si et seulement si p $\geq$ 2 et si ses seuls diviseurs dans Z sont 1, -1, $p$
et $-p$
\section{Théorème fondamental de l'arithmtique}
\subsection{Définition}
Tout entier $n>0$ peut être écrit comme un produit de nombres premiers d'une unique façon, à l'ordre près des facteurs.
\subsection{Existance De La Décomposition}
Supposons que tout entier strictement inférieur à un certain entier $n > 1$ est produit de nombres premiers. Soit $p$ le plus petit entier strictement supérieur à 1 divisant n. Alors p est un nombre premier (tout entier naturel divisant p divise n, donc vaut p ou 1 par minimalité de p). On écrit alors $n=p\frac{n}{p}$ avec $\frac{n}{p}<n$. L'hypothèse de récurrence implique que l'entier $\frac{n}{p}$  s'écrit comme produit de nombres premiers, ce qui fournit une décomposition de n en produit de nombres premiers.

Par application du principe de récurrence, tous les entiers naturels peuvent s'écrire comme produits de nombres premiers.
\subsection{Unicité De La Décomposition}
Si un nombre premier $p$ divise un produit $ab$, alors il divise $a$ ou il divise $b$. Maintenant, prenons deux produits de nombres premiers qui sont égaux. Prenons n'importe quel nombre premier $p$ du premier produit. Il divise le premier produit, et, de là, aussi le second. Par ce qui précède, $p$ doit alors diviser au moins un facteur dans le second produit. Mais les facteurs sont tous des nombres premiers eux-mêmes, donc $p$ doit être égal à un des facteurs du second produit. Nous pouvons donc simplifier par $p$ les deux produits. 

En continuant de cette manière, nous voyons que les facteurs premiers des deux produits coïncident précisément
\subsection{Écriture Réduite D'une Factorisation En Facteurs Premiers}
$6936 =2\times2\times2\times3\times17\times17\times= 2\up3\times3\times17\up2$
\newpage
\subsection{PGCD Et PPCM}
\subsubsection{PGCD:Définition}
En arithmétique élémentaire, le plus grand commun diviseur ou PGCD de deux nombres entiers non nuls est le plus grand entier qui les divise simultanément.

\underline{Exemple :}
les diviseurs communs à 36, 48 et 60 sont 1, 2, 3, 4, 6 et 12 donc PGCD(36, 48, 60) = 12.

\subsubsection{PPCM:Définition}
En mathématiques, et plus précisément en arithmétique, le plus petit commun multiple (en abrégé PPCM) de deux entiers non nuls $a$ et $b$ est le plus petit entier $n>0$ qui soit multiple de ces deux nombres.

\underline{Exemple :}
$60 = 2\times2\times3\times5 = 2\up2\times3\times5$ et $168 = 2\times2\times2\times3\times7 = 2\up3\times3\times7$
: Pour le nombre premier 2, le plus grand exposant est 3. Pour les nombres premiers 3, 5 et 7, le plus grand exposant est 1. On a ainsi PPCM(60, 168) $= 2\up3\times3\times5\times7 = 840$

\subsubsection{Lien Avec La Décomposisition En Facteurs Premiers}
\underline{PGCD:}

Le PGCD de plusieurs nombres décomposés en facteurs premiers, est égal au produit de tous les facteurs premiers communs à ces nombres, chacun d'eux n'est pris qu'une seule fois, avec son exposant le plus petit.

\underline{PPCM:}

Le PPCM de plusieurs nombres décomposés en facteurs premiers est égal au produit de tous les facteurs premiers communs ou non, chacun d'eux n'est pris qu'une seule fois, avec son exposant le plus grand

\newpage

\subsection{Algorithme de calcul De Décomposition De Facteurs Premiers}
\begin{lstlisting}
def dec(N) :
    R=[]
    d=2
    while N%d==0 and N!=0:
        R.append(d)
        N=int(N/d)
    d=3
    while d<=N:
        while N%d==0:
            R.append(d)
            N=int(N/d)
        d+=2
    return R


\end{lstlisting}


\end{document}